---
title: >-
    بخش ۴۲ - رافعی قزوینی
---
# بخش ۴۲ - رافعی قزوینی

<div class="n" id="bn1"><p>اسمش ابوسعید بابویه بوده و حکیم خاقان او را مدحت نموده. فاضلی است عارف و محققی است واقف. حکیمی با ایمان و شاعری به ایقان. وی والد امام الدین رافعی است و بعضی این قطعه را به پسرش نسبت دهند. به هر صورت به یک قطعه از وی اکتفا شد رحمةُ اللّهِ عَلَیه.</p></div>
<div class="c"><p>قطعه</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>طلب کردن علم از آنست فرض</p></div>
<div class="m2"><p>که بی علم کس را به حق راه نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کسی ننگ دارد ز آموختن</p></div>
<div class="m2"><p>که از ننگِ نادانی آگاه نیست</p></div></div>